\documentclass[kulak]{kulakarticle} % options: kulak (default) or kul

\usepackage[dutch]{babel}

\title{Smart Fire Extinguisher}
\author{TEAM 6: Anna-Laura, Emile, Jérôme, Jesse}
\date{Academiejaar 2022 -- 2023}
\address{
	\textbf{Groep Wetenschap \& Technologie Kulak} \\
	Ingenieurswetenschappen \\
	P\&0 2}


\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\section*{Inleiding}
	\section{Probleem Schetsen}
	
	De klant verwacht een apparaat dat zelfstandig branden kan detecteren en die kan blussen. Hiervoor moet het de exacte locatie van de brand kunnen vaststellen en de arm in de juiste richting richten (horizontale rotatie). Waarna het de tweede arm beweegt om de hoek zodanig te krijgen dat het water op de exacte locatie van de brand terecht komt (verticale rotatie). Het apparaat moet water vanuit een jerrycan in de richting van de brand spuiten en zelf stoppen wanneer de brand geblust is. 
	
	Alles moet automatisch werken, maar er moet ook een manuele override zijn waarbij het apparaat volledig manueel kan worden bestuurd en worden uitgeschakeld. Al dit moet gebeuren in communicatie met een PC. 
	
	\subsection{Huidige problemen bij Sprinklers}
	
	Sprinklers zijn heel handig wegens hun grote bestrijkingsgebied, waarbij ze in hele korte tijd water op een groot gebied kunnen doen neerdalen. Hier komen wel verschillende nadelen bij, zoals de hoogoplopende kosten van het aanleggen van het sprinklersysteem. Ook het onderhouden ervan is allesbehlave goedkoop. 
	
	Bovendien kan er veel waterschade zijn na een brand, wat zeker niet altijd nodig is. Voor een klein brandje zal een veel groter gebied met water besproeid worden, wat voor meer schade zorgt dan nodig is.
	
	\subsection{Blusplatform}
	
	Om deze nadelen te omzeilen opteren we voor een automatisch blusplatform. Het detecteerd branden en besproeit die gericht net water, zonder veel waterschade. Ook is de prijs ervan veel goedkoper, omdat er maar een leiding moet lopen naar de brandblusser.
	
	
	\section{Ontwerp en Materialen}
	\subsection{Ontwerpproces}
	
		Ontwerpspecificaties: \\
	•	Moet brand detecteren en blussen in rechthoek van 7m x 6m op 3m afstand \\
	•	Maximale uitwijking horizontaal: 90°  \\
	•	Maximale uitwijking verticaal: (nog te bepalen volgens hoogte robot) --> min. afstand is 3m, max. afstand is 10,44m \\
	•	Minimale spuitdruk: … \\
	•	Hoeveelheid water per blussing: (wordt nog bekend gemaakt, foutenmarge nog inrekenen) \\
	•	Hoeveelheid beschikbaar water: 10L \\
	•	Elektronica afgeschermd van water \\
	•	Massa robot: \\
	
	
	Het finale ontwerp van de brandblusser werd een "kastje" met erin alle electronika en een waterreservoir. Bovenop het "kastje" komt een waterpomp, die water uit het waterreservoir door een slang weg kan spuiten in de richting die we willen. De richting van de waterstraal zal aanpasbaar door het gebruik van twee armen, een die horizontaal roteert en een die verticaal roteert. Zo kunnen we de arm (en waterslang) in de juiste richting richten met de eerste arm en de hoek waar het water mee wordt weggespoten met behulp van de tweede arm bepalen. 
	
	De afstand tot het voorwerp zal bepaald worden met behulp van een webcam, want hiermee kunnen we zowel de "branden" detecteren, als de positie van en de afstand tot het object bepalen.
	
	\subsection{Materiaalselectie}
	Microcontroller: Arduino Nano 33 iot \\
	Breadboard Full-size \\
	Membraanpomp 12V 4.8 bar \\
	2x Micro Metal Gear Motor 100:1 HP \\
	Jerrycan 10L\\
	Whadda WPSE470 waterflowsensor \\
	USB Webcam 1080P \\
	Powerbank\\
	Step-Down Voltage Regulator \\
	Flexibele slang 10mm \\
	Slangenklemmen 10mm \\
	MDF \\
	Arms with 33 3 mm holes spaced 5 mm apart (10x170 mm) \\
	Four-hole L-shaped brackets \\
	MakerBeam profiel 200 mm \\
	MakerBeam profiel 300 mm \\
	MakerBeam Hoekverbinding 90° \\
	MakerBeam Hoekverbinding 90° buitenhoek \\
	
	
	\subsection{Solid Edge}
	alle onderdelen apart? of enkel volledig ontwerp?
	
	
	\section{Elektrisch Circuit}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Motoren}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Sensoren en Webcams}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Moederbord}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Bekabeling}
	
	tekst
	
	
	
	\section{Programmeercode}
	
	tekst
	
	
	\subsection{LabView}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Python}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Arduino}
	
	tekst
	
	
	
	\section{Resultaten}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Prototype}
	
	tekst
	
	
	\subsection{Resultaten Demo}
	
	tekst
	
	
	
	\section{Financieel Rapport}
	
	tekst
	
	
	
	\section{Mogelijke Verbeteringen}
	
	tekst
	
	
	
	\section*{Besluit}
	
	Afsluitende tekst.
	
	
	
	\bibliography{}
	
	
	
	
\end{document}